覺唔覺德國人唔多中意美國野？

我接觸既德國人見到美國D「新發明」例如SpaceX D火箭又會話seems so advanced，到一傾到chips 、code 3D printing 呢D野就會講overrated，唔值咁貴，有咩咁好，但明明一粒野同一堆code 加部好勁既3D printer 已經更快咁做到一D比佢更好/相同既結果，佢地同時對科技有一步戒心同日本呢D個感覺唔同

相反佢地對英國人同物評價好高，但明明美國先係世界一哥由流行文化到科技發展、創新都領先全球，D tech giants 總部都係美國，歐洲/英國搵間黎睇下都冇，我甚至夠膽講冇左美國英文可能已經唔係世界語言

佢地第二欣賞既國家（唔計德國）就係日本，話佢地做野同德國人好似，仲話德國D好老既老屎忽會叫日本人做eastern Prussian （咁上下）

有冇人同接觸開既德國人傾偈會有呢種感覺？

WWI加入協約炸你憾家
WWII加入盟軍燒你憾家

東普魯士->乜乜格勒
第三帝國美夢碎裂

鐘意?

要咁計的話英國同德國打仗仲多 而且係講緊佢地睇唔起美國野，有種「奇技淫巧」feel

兩次大戰歷史都係
美帝封佢海路+後期亂入就即輸

因為美野比較粗枝大葉掛, 我就覺英國既音樂, 電影都比較精緻,比較細膩. 文學就唔敢講, 接觸得少.

覺唔覺德國人唔多中意猶太野？

當你同猶太佬做過生意就明點解二戰要殺佢地咁多人 成十皮野生意佢可以叫你減1蚊價，你諗住「10皮野冇一蚊算啦屌」你就中伏，佢一蚊一蚊咁同你講價，佢地可以用足幾日黎同你講減一蚊，一頂唔住就

猶太人一定要死

呢個有可能

點解人地做生意勁就要死 你太極端了

英美澳紐加同出一系
如果歷史上無左美國
一樣會有個x國會將盎格魯-撒克遜文化發揚光大

個譯名難睇到
直接打Anglo Saxon唔好？

人地全中又嘈

3d print最好既機係意大利機

anglo saxon 即係白鬼？

以同一樣嘅商品黎講 美國野比人感覺唔夠精細 粗俗

日耳曼人民族性優秀，好重視細節

美帝係勁，但乜你真係覺得流行文化係好事咩 好似速食，pop music，Hollywood，全部只係資本主義下既產物

優秀民族

閪=勁
做人都係